{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071984",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "범망경고적기_1"
    },
    "text": "汎忘経古跡 (범망경고적기)\\n\n3巻（2、4巻とも言われている）では、奎章閣図書の大賢による著述について述べられています。当時、大賢は唯識論の代表的な人物であり、元暁・景興に続く多くの著述（52部180冊以上）を残し、新羅の3大著述家とされています。この著述は、7つの節から構成されており、36種類の経典と14種類の論書を引用しています。 最初の節では、大賢が経典を解説した場所や時期について述べられています。2番目と3番目の節では、その時の説法の対象や菩薩戒の実践について説明されています。次に、4番目の節では、『菩薩戒本』（別名『梵網菩薩戒経』）の翻訳について、鳩摩羅習や真斉・淡霧斬などの情報が記録されています。5番目の節では、この経典が正行を宗旨とし、証覚移生を目指していることが説明されています。また、6番目の節では、経典の呼称について述べられ、7番目の節では、経典の文句の意味（文義）を解釈しています。 この本は、智義・法蔵・義賊などの解説を参考にしながらも、独自の見解を提案している点が高く評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大賢は何の代表的な人物でしたか？",
            "answer": "大賢は唯識論の代表的な人物でした。"
        },
        {
            "question": "大賢は何という場所で経典を解説しましたか？",
            "answer": "大賢は奎章閣図書の場所で経典を解説しました。"
        },
        {
            "question": "大賢は何という時期に経典を解説しましたか？",
            "answer": "大賢は当時に経典を解説しました。"
        },
        {
            "question": "大賢の著述は何節から構成されていますか？",
            "answer": "大賢の著述は7つの節から構成されています。"
        },
        {
            "question": "大賢の著述は何種類の経典と論書を引用していますか？",
            "answer": "大賢の著述は36種類の経典と14種類の論書を引用しています。"
        },
        {
            "question": "大賢の著述で特に取り上げられた経典はありますか？",
            "answer": "大賢の著述で特に取り上げられた経典は『菩薩戒本』です。"
        },
        {
            "question": "『菩薩戒本』の翻訳に関して何が記録されていますか？",
            "answer": "『菩薩戒本』の翻訳に関しては鳩摩羅習や真斉・淡霧斬などの情報が記録されています。"
        },
        {
            "question": "『菩薩戒本』はどのような宗旨を持っていますか？",
            "answer": "『菩薩戒本』は正行を宗旨とし、証覚移生を目指しています。"
        },
        {
            "question": "経典の呼称について何が述べられていますか？",
            "answer": "経典の呼称については、7番目の節で述べられています。"
        },
        {
            "question": "経典の文句の意味を解釈することはなぜ重要ですか？",
            "answer": "経典の文句の意味を解釈することは、理解を深めるために重要です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 338,
        "QA": 350
    }
}